[連登學術台分享會] 16/11 - 《業 力 與 輪 迴 - 佛 學 的 生 死 觀》

----------------------------------------------------------------------------------
16/11(四)
時間：1930-2130
講者：1
對象人數：12
主題：業力與輪迴 - 佛學的生死觀
簡介：
業力在不同的宗教中都有提及，有啲人會話今生受嘅果報係因為業力，但佛學業其實係咩意思呢？
佛陀所講嘅業，同坊間「師傅」口中的業又有無唔同呢？
何謂「不得好死」？人死後又會見到咩境相呢？
六道輪迴又係根據咩而定立？
----------------------------------------------------------------------------------

報名請係telegram聯絡我
然後留低以下資訊：

稱呼：
人數：
聯絡電話：
分享會主題：

名額先到先得，如報名後無法出席請盡早通知，可以騰個位比其他人
活動本身無收費，希望每位參與者都可以帶少少飲品同食物上黎同其他人分享。
地址會係活動日期前一日通知大家，地區係葵興。
謝謝大家。

P.S. 有興趣分享故事的朋友請繼續聯絡我

----------------------------------------------------------------------------------

Event List
04/11(六) 《連 登 氣 象 台 - 颱 風 速 成 班》

16/11(四) 《業 力 與 輪 迴 - 佛 學 的 生 死 觀》

Back History
Post #1

Post #2

Post #3

今次終於得閒

Event List
04/11(六) 《連 登 氣 象 台 - 颱 風 速 成 班》

09/11(四) 《遊樂場與街道 — 回到舊時的遊樂場》

16/11(四) 《業 力 與 輪 迴 - 佛 學 的 生 死 觀》

Back History
Post #1

Post #2

Post #3

支持

from 講者

Buddhadrawing:
有人話贏在起跑線上，亦有人話贏在射精前，但最好莫過於「贏在投胎前」
有生就有死，前世今生係佛學中以輪迴嘅名相，前生做過咩業來生就得到咩果報，但點解仲有「殺人放火金腰帶，修橋補路無屍骸」？
啲人成日話撞鬼，究竟見到嘅係中陰身定係餓鬼？又點解會出現？
佛家認為死亡時就會因業力牽引而投生六道，行善多就可以投生上三道，反之則落下三道。
據記載，人死後會死七次，七日一生死，總共四十九日都要投胎
主要根據《業論》、《瑜伽師地論》等作為藍本，來一場有關生與死的分享
附上西藏唐卡的六道輪迴圖：

請問係有人去演講定點

四十九日要投胎真係佛說？

分享會形式，有主講人

Tg:

又此中有。若未得生緣極七日住。有得生緣即不決定。若極七日未得生緣死而復
生。極七日住。如是展轉未得生緣。乃至七七日住。自此已後決得生緣。
《瑜伽師地論》彌勒菩薩說 三藏法師玄奘奉 詔譯

是次將會以唯識瑜伽行派的為本，加上彌勒菩薩的《瑜伽師地論》及世親菩薩的《成業論》，簡單分享一下業力和輪迴的佛學思想，合十